A solução será dada por uma lista $C = [C_1, \ldots, C_n]$, em que cada elemento é uma tupla $C_i = (c_{i, 0}, \ldots, c_{i, k})$ de peças $0 \leq c_{i, j} \leq t_j$ tal que a soma dos comprimentos dos segmentos não ultrapasse o comprimento de um trilho, ou seja,
\[
    \sum_{j = 0}^k 2^j \cdot c_{i, j} \leq M \qquad \text{ para todo } 1 \leq i \leq n
\]
Além disso, a lista como um todo deve suprir os segmentos necessários, então,
\[
    \sum_{i = 1}^n c_{i, j} = t_j \qquad \text{ para todo } 0 \leq j \leq k
\]

\itemdsep

\begin{theorem}[subestrutura ótima]
    Seja $C = [C_1, C_2, \ldots, C_n]$ uma lista de cortes com número de trilhos $n > 0$ mínimo. Então, a sublista $C / C_1 = [C_2, \ldots, C_n]$ tem número de trilhos mínimo para os segmentos não tratados em $C_1$.
\end{theorem}

\begin{proof}
    Seja $S = [S_1, \ldots, S_m]$ uma solução ótima para os segmentos $t'_i = t_i - c_{1, i}$, para $i \leq k$. Suponha, por contradição, que $m < n - 1$. Logo, podemos gerar uma solução $C' = [C_1, S_1, \ldots, S_m]$ com um número de trilhos $m + 1 < n$ melhor que a solução ótima para o problema original. Logo, $m \geq n - 1$. Portanto, como $C / C_1$ tem $n - 1$ trilhos, ela deve ser uma solução ótima.
\end{proof}

\begin{theorem}[escolha gulosa]
    Seja $D = (d_0, \ldots, d_k)$ uma tupla de segmentos onde \[
        d_i = \max \left\{0 \leq q \leq t_i \midd q \cdot 2^i + \sum_{j = i + 1}^k d_j \cdot 2^j \leq M \right\}
    \]

    Se existir um elemento positivo em $D$, então existe uma lista de cortes ótima que contém $D$.
\end{theorem}

\itemdsep

\begin{proof}
    Suponha que $D$ tem algum elemento positivo e seja $C$ uma lista de cortes ótima. Se $C$ contém $D$, não resta nada a provar, então suponha que $C$ não contém $D$. Note que como existe um $d_j > 0$, então também existe um $t_i > 0$. Portanto, $C = [C_1, \ldots, C_n]$ é não-vazio.

    Considere que $C^{(j)}$ é alguma solução ótima tal que $c^{(j)}_{1, s} = d_s$ para todo $j \leq s \leq k$. Suponha que existe algum $C^{(j + 1)}$. A partir disso, vamos provar que existe $C^{(j)}$.

    \begin{casos}
        \item $c^{(j + 1)}_{1, j} > d_j$. Pela definição de $d_j$ como maior valor possível e como $C^{(j + 1)}_1$ tem o elementos finais iguais a $D$, o que implica que ou $c^{(j + 1)}_{1, j} > t_j$ ou $\sum_{i = j}^k c^{(j + 1)}_{1, i} \cdot 2^i > M$. Isso contradiz a suposição de que $C^{(j + 1)}$ é uma solução, portanto esse caso é impossível.

        \item $c^{(j + 1)}_{1, j} = d_j$. Etão, temos $C^{(j)} = C^{(j + 1)}$, como esperado.

        \item $c^{(j + 1)}_{1, j} < d_j$. Seja $q_1$ o maior inteiro tal que $q_1 \cdot 2^j \leq \sum_{i = 0}^{j - 1} c^{(j + 1)}_{1, i} \cdot 2^i$. Como os comprimentos são potências de 2, então podemos juntar segmentos menores que $j$ em $q_1$ grupos que somam $2^j$ e trocar cada um com outras tuplas de $C^{(j + 1)}$ mantendo a soma dos comprimentos de cada tupla. Seja $C'$ a solução gerada nesse processo.

        Para os $q_2 = d_j - c^{(j + 1)}_{1, j} - q_1$ segmentos de tamanho $j$ restantes, temos que \[
            (q_2 - 1) \cdot 2^j + \sum_{i = 0}^k c'_{1, i} \cdot 2^i < \sum_{i = 0}^k c'_{1, i} \cdot 2^i + q_2 \cdot 2^j - \sum_{i = 0}^{j - 1} c'_{1, i} \leq M
        \]
        Então, se $q_2 = 0$, temos $C^{(j)} = C'$ como solução. Caso contrário, podemos trocar os segmentos menores por um segmento $j$ de outra tupla e absorver outros $q_2 - 1$ segmentos $j$, mantendo a soma dos comprimentos de $C'_1$ menor ou igual a $M$. Assim, teremos $C''$ como uma nova solução, tal que $c''_{1, j} = d_j$ e, portanto, $C^{(j)} = C''$.
    \end{casos}

    ~

    Assim, por vacuidade, podemos tomar $C^{(k + 1)} = C$. Pela demonstração anterior, temos que existe algum $C^{(0)}$, em que $c^{(0)}_{1,i} = d_i$ para todo $0 \leq i \leq k$, ou seja, $C^{(0)}_1 = D$, como proposto.
\end{proof}

\itemdsep

O valor de $q$ inteiro que máxima a expressão é $q = \left\lfloor \dfrac{M}{2^i} \right\rfloor$. No entanto, pelas restrições temos que limitar $q$ até $t_i$, como é feito no algoritmo abaixo.

\begin{codebox}
    \Procname{$\proc{Segmentos-Ótimos}(t, k, M)$}
    \li Seja $D[0, \ldots, k]$ um vetor.
    \li
    \li $positivo \gets \const{Falso}$
    \li \kw{para} $i \gets k$ \kw{descendo até} $0$
        \Do
    \li     $D[i] = \min\left(\lfloor M / 2^i \rfloor, t[i]\right)$
    \li     $M \gets M - D[i] \cdot 2^i$
    \li
    \li     \kw{se} $D[i] > 0$ \kw{então}
            \Do
    \li         $positivo \gets \const{Verdadeiro}$
            \End
        \End
    \li
    \li \kw{se} $positivo$ \kw{então}
        \Do
    \li     \kw{retorna} $D$
        \End
    \li \kw{senão}
        \Do
    \li     \kw{retorna} $\const{Nulo}$
        \End
\end{codebox}

\begin{codebox}
    \Procname{$\proc{Mínimo-Trilhos}(t, k, M)$}
    \li Seja $C$ uma lista vazia
    \li $n \gets 0$
    \li
    \li \kw{faça} $D \gets \proc{Segmentos-Ótimos}(t, k, M)$
        \Do
    \li     \kw{se} $D \ne \const{Nulo}$ \kw{então}
            \Do
    \li         $n \gets n + 1$
    \li         $C[n] \gets D$
    \li
    \li         \kw{para} $i = 0$ \kw{até} $k$
                \Do
    \li             $t[i] \gets t[i] - D[i]$
                \End
            \End
        \End
    \li \kw{enquanto} $D \ne \const{Nulo}$
    \li
    \li \kw{retorna} $(C, n)$
\end{codebox}

\itemdsep

A função $\proc{Segmentos-Ótimos}$ tem complexidade é $\Theta(k)$, devido ao laço interno. Além disso, podemos ver que o laço da $\proc{Mínimo-Trilhos}$ executa $n + 1$. Portanto, o algoritmo por completo executa em tempo $\Theta(n k)$. No entanto, $n$ não é entrada do algoritmo, mas pode ser limitada pela entrada.

Um solução para este problema poderia ser comprar um trilho de tamanho $M$ para cada um dos $S$ segmentos necessários. Note que essa solução é ótima em pouquíssimos casos, como quando apenas 1 segmento é necessário. No entanto, nenhuma solução ótima é pior que essa, já que a solução estaria desperdiçando trilhos completos. Por outro lado, o mínimo de peças seria o comprimento total dos segmentos devidido pelo tamanho de um trilho. Logo, os limites de $n$ são:

\[
    \frac{S}{M} = \frac{1}{M} \sum_{i = 0}^k t_i \leq \frac{1}{M} \sum_{i = 0}^k t_i \cdot 2^i \leq n \leq \sum_{i = 0}^k t_i = S
\]

Portanto, $T(n) \in \Theta\left(S k\right)$. A complexidade de espaço também é $\Theta(S k)$, já que essa é a memória necessária para a solução.
